IFixit 拆解 Galaxy Note 20 系列手機，或解釋為何手機會發熱

Samsung 推出 Galaxy Note 20 系列手機迎戰今年秋季手機大戰，有很多外媒開箱試玩的時候卻發現了一個問題，就是手機發熱燙手。iFixit 最近從一次 Note 20 的拆解，發現了發熱的可能成因。

iFixit 最近拆解了 Galaxy Note 20 和 Note 20 Ultra 手機，除了可以看到巨大的機背主相機的構造之外，還可以看到手機內部其他部分的構造，iFixit 意外地發現兩款手機都均沒有銅導熱管，並以多層石墨散熱膏取代，這與早前 JerryRigEverything 的發現相同，但奇怪的是有部分 Note 20 Ultra 會用銅導熱管散熱，同一款手機在散熱結構上可以完全不一樣。

就散熱結構不同，iFixit 推論有幾個原因，包括採用的處理器（Snapdragon 或 Exynos）不同、或是為新的散熱結構進行 A/B 測試等等。之不過，用兩種不同的散熱結構，可以導致什麼結果？目前 Samsung 官方未有確認，但從一些開箱試玩的網站已經可以感受到其影響，Android Authority、Wired UK 指 Note 20 使用時手機很熱，PCWorld 和 SamMobile 更分別錄得手機溫度達 100°F 和 45-46°C，反而 the Verge 網站開箱的 Note 20 Ultra 就沒有這種情況。

Note 20 太多膠水，主機板像星戰角色

這個謎題，可能要由 Samsung 解答了。另外 iFixit 逐一拆開 Note 20 系列手機部件，發現主機板有點像星戰中 AT-AT 的剪影。

最後 iFixit 給予 Note 20 系列「可修復性評分」3 分，他讚揚 Note 20 螺絲種類少，只需一個螺絲批就能拆，很多部件模組化可以替換，但電池更換困難、螢幕維修繁瑣，而且膠水太多了。

「Android Authority、Wired UK 指 Note 20 使用時手機很熱，PCWorld 和 SamMobile 更分別錄得手機溫度達 100°F 和 45-46°C，反而 the Verge 網站開箱的 Note 20 Ultra 就沒有這種情況。」

有兩款，一款有銅導熱管散熱，一款得石墨散熱膏

咁啲三文魚唔尊重日本AV女優一樣咁仆街

會唔會熱到倒水電/爆炸？

好在無換

無案例

香港版係邊款？

今日先啱啱攞機 應該未有人拆嚟睇

又做乜鳩呀三星

？？？？？？？？？？？？？？

根本Samsung都唔想你買Note 20

講緊三文魚頭劏

我睇唔到

拆開咪睇到囉

我嗰部唔熱

兩樣都有 有指三星用兩個方案交替咁用作測試

買機幫佢做埋測試

iPhone 11pro個石墨散熱貼住底板外層，而soc夾喺兩層底板中間

點樣先可以知道自己係邊款？